其實把元和清列入中國歷史這件事, 是理所當然的

<鄭立>
其實把元和清列入中國歷史這件事, 是理所當然的.

因為你要顧慮到, 打從一開始梁啟超他們提出「中華民族」也就是中國人這觀念時, 他們本來就想要為建立一個「可以完全繼承大清帝國疆域」的「民族國家」作論述. 這是他們提出的目的.

這意味著, 中華民族的概念, 打從一開始就是為了將外族統治這件事含糊化或正名化, 承認滿清而存在的. 如果沒有滿清或不想要他們征服的其他領土, 打從一開始就不需要中華民族.

所以, 他「承認別人征服自己」這件事, 是 feature, 是功能, 是客戶需求, 不是臭蟲, 不是錯誤, 不是 bug. 你本來就需要先承認外族的征服, 才能接受中華民族.

元和清的統治, 是同類的, 所以他本身就是為了將多民族中世紀帝國, 變成「民族國家」的 wrapper.

事實上, 中華民族跟超級任天堂模擬器, 是同樣的東西. 都是一個將古老的東西包成現代環境可運作的軟體, 你把超級任天堂封裝成現代電腦可運行的遊戲, 跟把清帝國遺民封裝成能適應威斯特竹利亞體系「民族」, 是同一回事.

所以他這麼多年都無法民主化, 也沒辦法變成真的民族國家, 而最後淪為帝國, 那是因為就算能在現代機器跑, 他本來就是一個超任的 ROM, 就算你有源碼, 再怎樣改寫, 你很難再他擴展到可以用現代顯像卡的 GPU.

但這產生了一個副作用, 就是他肯定了清帝, 也就是溥儀的統治合法性. 這也是梁啟超本來的用意, 他希望清帝能變成像日本天皇一樣的存在, 使「中國」變成一個君主立憲的滿清, 而清室末期, 卻被大日本帝國收編了.

不論是本來的感情, 或日後的法統, 對於孫中山為先的所有漢人革命黨而言, 要他們服從清帝(以及背後日帝)的天子地位, 這就是否定自己的地位. 所以他們不願意接受中華民族的定義, 而將這個中華民族騎劫, 將漢人這個階級套用進去, 變成了「漢人 = 漢族 = 中華民族 = 中國人」, 其他人都「有待同化」.

而最終完成這點的, 是抗日戰爭, 大日本帝國軍戰爭導致的痛苦和損害, 使巨大區域的人都產生了反日情緒, 這群人, 特別是知識份子, 有相當部份和「中華民族」原本的範圍相約,

而反日的基礎底下, 把所有與日本相綁的東西都反對了, 這包括了清室, 滿洲國變成了偽滿洲國, 清帝變成了偽帝, 中華民族裡的滿人變成毫不重要的被征服者, 有待消滅的少數民族. 而中華民族被騎劫成「漢民族」.

因此最後他變成了矛盾混合, 他取了本來梁啟超本來想要的「疆域」, 取了孫中山想要的「漢本位」, 他同意了「被征服」的過去, 但同時又否定了日本這個其實和元清相似的新外族. 他可以同時把反對漢人被征服岳飛, 征服漢人的忽必烈, 全部當成了民族英雄.

會討論元清是否中華民族, 就是「認真了」, 其實他發展到今天, 就是叫你不要太認真.

共產黨為何搞這麼多年, 就是要講共產黨統治的合法性, 就是只要你承認共產黨打下來的地點就是合法統治, 上述的問題, 包括中華民族是甚麼都可以不管. 他要的就是中華民族等於中華人民共和國國民, 或者, 其實他重視的後者, 前者大不了是營養.

你要記住共產黨建國初期, 他承認「56 個民族」, 同時講明國語變成「普通話」, 為何不叫國語叫普通話? 因為他打從一開始就比較接近梁啟超的架構, 普通話是共同語言, 工具語言, 不是母語更不是民族語. 他也深知這些東西本質上是矛盾的.

這樣的論述建構, 最終產生的是, 只要你深究和理性思考, 你會產生大量無解的矛盾, 你要承認這一切, 只有三個可能性, 第一, 放棄理性, 第二, 欺騙自己與別人, 第三, 消滅與否認過去.

你一直如此定義, 未來理性的人永遠能發現矛盾, 永遠會出來挑戰, 而永遠會有人突然想起自少學習的「中國人」觀念是個大矛盾. 社會定必被笨蛋和騙子佔據. 因為誠實而理性的人, 就必然會變成異端.
[url]

不論是本來的感情, 或日後的法統, 對於孫中山為先的所有漢人革命黨而言, 要他們服從清帝(以及背後日帝)的天子地位, 這就是否定自己的地位. 所以他們不願意接受中華民族的定義, 而將這個中華民族騎劫, 將漢人這個階級套用進去, 變成了「漢人 = 漢族 = 中華民族 = 中國人」, 其他人都「有待同化」.

漢族源於中原
所以北方人係漢人
南方閩粤人原係百越族
跟中原炎黃子孫人不同種族
但近代基於統治原因被屈成南漢人
提出閩粤人係源於中原講法
其實閩粤外貌已跟北方人不同
幸好近年有DNA技術發明
打破南漢人呢個說法

馮學榮：我為什麼瞧不起中國歷史學家

經過幾次向南遷徙，有可能係漢人基因去南移再混百越，本身中原地方就混北方外族
但無論點，而家南北唔同基因就肯定係

而家班北佬點都唔會係真漢人

北佬都有漢人基因
不過只有母系
父系基因係蒙古狗同滿洲狗

南漢既父系基因大多係漢族